放寬駕照限制擬擴所有搵食車 紓運輸人手荒

東網早前報道，政府建議將的士駕駛執照申請人須持有私家車執照達3年或以上的限制，降低至只需1年。有消息指，有關放寬安排，或擴展至涵蓋所有商用車輛類別，日後私家車執照持有人只要持牌滿1年或以上，即可申請小巴、貨車或巴士駕駛執照，以解決運輸業人手不足的問題。業界正積極爭取政府「拆牆鬆綁」，冀可盡快為行業注入新血。

運輸署最近向的士業界建議，容許持有私家車執照滿1年的人士，在參與的士培訓課程後，即可申請的士駕駛執照，但申請者仍需符合現時申領商用車輛執照年齡須達21歲或以上的限制。運輸業界得悉建議後，期望有關安排可擴展至所有商用車輛，綠色專線小巴總商會主席蘇世雄表示，已向運輸署要求讓小巴業與的士業看齊，容許持私家車執照滿1年的人士，即可申請小巴駕駛執照，「我哋真係非常缺乏司機，每間公司起碼差一兩成人手，人手荒係要解決。」

由旅遊巴、小巴、貨櫃車團體組成的香港陸路客貨運輸業議會主席蔣志偉表示，業界支持政府放寬商用車輛駕駛執照的申請限制，認為原來的限制沒有作用，「司機持牌3年先可以揸商用車，只要佢『雪藏』個牌滿3年，期間唔揸車都得，咁咪即係要有心入行嘅人虛耗光陰？其實只要駕駛態度謹慎、行車小心，1年駕駛經驗已經可以應付駕駛商用車輛。」

運輸及房屋局發言人表示，目前商用車輛駕駛執照的申請人，須持有有效的私家車或輕型貨車駕駛執照達3年或以上，為紓緩司機短缺問題，政府正研究應否放寬上述規定。政府亦正就此諮詢業界意見，適時諮詢立法會。

赣鳩，有工開先得架！
政府就係成鳩日諗呢啲野出來

死得人多

馬路炸彈

市面上咪仲多車

On9
的士佬有無示威俾人搶飯碗？

揸車無經驗，就算你係幾小心都無撚用。
咪比啲炸彈係馬路上行走。

咁無經驗既人要點先有經驗？

而家啲人考完牌，個證放埋一邊三年先入行
咁樣考左個牌三年定一年都冇分別

屌你老母你都識講d人會雪牌雪三年
雪三年同雪一年有乜分別？
直接取消個限制算撚數啦

又係想抬牌價

P牌果一年係咪唔計 ？

個個都雪牌架啦
唔係有傻閪以為三年限制會令初入行人士有三年駕駛經驗下話？

的士牌背地方名背到出煙..佢老味用gps啦 仲靠記

先揸細車，之後先至揸大車

咪以為香港運輸好好做
香港物流業已死